\documentclass[handout]{beamer}
% handout : desactiver les animations

\usepackage{ae,lmodern}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{listings}

\usetheme{Warsaw}
\useoutertheme{infolines}

\begin{document}

\title{Audit de code}
\subtitle{Le Bigdata au service du HPC}
\author[Caseau -- Perez -- Prestat -- San Nicolas]{Jeanne Caseau\\Mathieu Perez\\Dimitri Prestat\\Ludovic San Nicolas}
\institute[]{Université de Bordeaux}
\date{17 février 2017}
\maketitle


\lstset{
	numbers=left,
	frame=single,
	breaklines=true,
	postbreak=\raisebox{0ex}[0ex][0ex]{\ensuremath{\color{red}\hookrightarrow\space}}
}

\definecolor{maroon}{rgb}{0.5,0,0}
\definecolor{darkgreen}{rgb}{0,0.5,0}
\lstdefinelanguage{XML}
{
  basicstyle=\ttfamily,
  morestring=[s]{"}{"},
  morecomment=[s]{?}{?},
  morecomment=[s]{!--}{--},
  commentstyle=\color{darkgreen},
  moredelim=[s][\color{black}]{>}{<},
  moredelim=[s][\color{red}]{\ }{=},
  stringstyle=\color{blue},
  identifierstyle=\color{maroon}
}

\newcommand*{\vcenteredhbox}[1]{\begingroup
\setbox0=\hbox{#1}\parbox{\wd0}{\box0}\endgroup}

\section*{Sommaire}
\begin{frame}
  \tableofcontents[hideallsubsections]
\end{frame}

\section{Introduction au projet}
\begin{frame}
  \tableofcontents[currentsection, hideothersubsections]
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Le projet}
	\begin{center}
		\includegraphics[width=2cm]{inria}
	\end{center}
	\begin{itemize}
		\item Équipe HiePACS (solveurs linéaires, calcul HPC)
		\item Problèmes : 
		\begin{itemize}
			\item grand nombre de données et de paramètres,
			\item temps de calcul long,
		    \item recherche d'informations fastidieuse,
		    \item tracé de graphiques de performances non automatisé,
		    \item ...
		\end{itemize}
		\item Objectif : 
		\begin{itemize}			
			\item récupération,			
			\item stockage,
			\item application de traitement de données
		\end{itemize}
	\end{itemize}
\end{frame}





\section{Ce qui a été réalisé}
\begin{frame}
  \tableofcontents[currentsection, hideothersubsections]
\end{frame}

\subsection{Base de données}
\begin{frame}
\frametitle{Base de données}
	\begin{itemize}
		\item définition du diagramme de classes,
		\item implémentation de l'interface de gestion de base de données
		\item création des tables,
		\item création de requêtes de sélection,		
	\end{itemize}
\end{frame}
\begin{frame}
	\frametitle{Base de données}
	\includegraphics[width=12cm]{diagramme_de_classes}
\end{frame}

\subsection{Interface graphique}
\begin{frame}
	\frametitle{Interface graphique}
	\begin{itemize}
		\item Accueil
		\item Insert
		\item Generate
		\item Management
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Interface graphique}
	\begin{center}
	\includegraphics[width=11cm]{interface_homepage}
	\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Interface graphique}
	\begin{center}
		\includegraphics[width=11cm]{interface_insert}
	\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Interface graphique}
	\begin{center}
		\includegraphics[width=11cm]{interface_generate}
	\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Interface graphique}
	\begin{center}
		\includegraphics[width=11cm]{interface_management}
	\end{center}
\end{frame}

\subsection{Parseur}
\begin{frame}
	\frametitle{Parseur}
	\begin{itemize}
			\item parsing des fichiers output,
			\item parsing des fichiers de config,
			\item stockage des données parsées dans le modèle,
			\item fonctionnalités possible depuis l'interface
		\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
	\begin{tabular}{c c c}
		\begin{minipage}{0.4\textwidth}
		\lstinputlisting[language=XML,
			linewidth=\textwidth,
			basicstyle=\tiny,
			firstline=1,
			lastline=10]{hmat-oss.xml}
		\end{minipage} &
		$\Rightarrow$ &
		\vcenteredhbox{\includegraphics[width=.5\textwidth]{results_config_hmat}}
	\end{tabular}
\end{frame}


\begin{frame}
	\begin{tabular}{c c c}
		\begin{minipage}{0.4\textwidth}
		\lstinputlisting[language=sh,
			linewidth=\textwidth,
			basicstyle=\tiny,
			firstline=46,
			lastline=51]{slurm_hmat-oss_dense_9894_1.o20161102_181107}
		\end{minipage} &
		%\cline{2-3} 
		$\Rightarrow$ &
		\vcenteredhbox{\includegraphics[width=.5\textwidth]{results_file_hmat}} \\
		\begin{minipage}{0.4\textwidth}
		\lstinputlisting[language=sh,
			linewidth=\textwidth,
			basicstyle=\tiny,
			firstline=46,
			lastline=51]{slurm_hmat-oss_ternd_9894_1.o20161021_114917}
		\end{minipage} &
		$\Rightarrow$ &
		\vcenteredhbox{\includegraphics[width=.5\textwidth]{results_file_hmat}}
	\end{tabular}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Ce qui a été réalisé}
	\begin{itemize}
		\item Taux de couvertures d'après le document des besoins
		\item Sur les 25 "fonctionnalités", qui regroupent parfois des sous-fonctionnalités
		\item Fonctionnalités réalisées :
		\begin{itemize}
			\item 7 (28\%)
		\end{itemize}
		\item Fonctionnalités en cours de réalisation :
		\begin{itemize}
			\item 6 (24\%)
		\end{itemize}
		\item Fonctionnalités non réalisées :
		\begin{itemize}
			\item 12 (48\%)
		\end{itemize}
		\item Fonctionnalités attendues :
		\begin{itemize}
			\item 12 (48\%)
		\end{itemize}
	\end{itemize}
\end{frame}

\section{Architecture de l'application}
\begin{frame}
  \tableofcontents[currentsection, hideothersubsections]
\end{frame}

\subsection{L'architecture globale}
\begin{frame}
	\frametitle{L'architecture globale}
	\begin{center}
	\includegraphics[width=12.5cm]{architecture}
	\end{center}
\end{frame}

\subsection{La base de données}
\begin{frame}
	\frametitle{La base de données}
	\includegraphics[width=12cm]{architecture_gestion_BDD}
\end{frame}

\subsection{Les fonctionnalités}
\begin{frame}
	\frametitle{Les fonctionnalités}
	\begin{center}
		\includegraphics[width=10cm]{architecture_fonctionnalites}
	\end{center}
\end{frame}

\subsection{L'interface}
\begin{frame}
	\frametitle{L'interface}
	\begin{center}
			\includegraphics[width=8cm, height=7.9cm]{architecture_interface}
	\end{center}
\end{frame}

\subsection{Diagramme de classes de l'application}
\begin{frame}
	\frametitle{Diagramme de classes de l'application}
	\begin{center}
		\includegraphics[width=\textwidth]{Diagramme_de_classes}
	\end{center}
\end{frame}





\section{Aspect technique}
\begin{frame}
  \tableofcontents[currentsection, hideothersubsections]
\end{frame}

\subsection{Choix techniques et algorithmiques}
\begin{frame}
	\frametitle{Choix techniques et algorithmiques}
	\begin{itemize}
		\item Technologies utilisées
		\begin{itemize}
			\item C++
			\item API Qt : multiplateforme, interface graphique, évènements, bibliothèques de fonctions, IDE
			\item Base de données relationnelle : pour le stockage des données
			\item Git : lien Savane $\leftrightarrow$ Inria
		\end{itemize}
		\item Design patterns mis en \oe uvre
		\begin{itemize}
			\item MVC : design global de l'application
			\item Client Serveur : échanges de données avec la base de données
		\end{itemize}
	\end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Résultats des tests}
\begin{frame}
	\frametitle{Résultats des tests}
	\begin{center}
		\includegraphics[width=.7\textwidth]{resultats_tests}
	\end{center}
\end{frame}

\subsection{Le fonctionnement}
\begin{frame}
	\frametitle{Le fonctionnement}
	\begin{itemize}
		\item Modèle MVC
		\item Fonctionnalités disponibles en ligne de commande ou sur l'interface
		\item Récupération des données (Parsing)
		\item Insertion des données (Base de données)
		\item Génération de graphiques (langage R)
		\item Gestion des données
	\end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Les bugs}
\begin{frame}
	\frametitle{Les bugs}
	\begin{itemize}
		\item Parseur :
		\begin{itemize}
			\item certaines métriques non reconnues
			\item métriques présentes en plusieurs exemplaires non reconnues
		\end{itemize}
		\item Base de données :
		\begin{itemize}
			\item Pas de notifications en cas d'erreurs
			\item Tous les cas d'erreur ne sont pas pris en compte
		\end{itemize}
	\end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Les critiques}
\begin{frame}
	\frametitle{Les critiques}
	\begin{itemize}
		\item Pas encore d'affichage sur l'interface, tous les tests se font en ligne de commande.
		\item La génération de graphe n'a pas encore été codée.
		\item Les classes C++ dérivées de la base de données ne contiennent pas encore toutes les données présentes dans la base de données.
		\item La fonctionnalité d'ajout de nouvelles métriques n'est pas encore présente.
	\end{itemize}
\end{frame}

\end{document}
